如果你屋企人無帶過開心比你

應該點面對家人？
家家都有本難諗的經
佢地無體罰過我，都有做家務有煮飯比我食
但我屋企人就由細到大都無同我傾過計咁制
無了解過我，永遠只有罵
無同我有仼何家庭活動，係出街都無個種
出去一間普通既餐廳都無
搞到我唔識同人溝通
因為細個窮，著既衫都好醜
一個女仔細個因為咁比同學笑，自信心好低
我細個日日係被窩喊
返學返工唔開心都無人理我
係好彩出黎做野同係學校都有好朋友
我頂到今日未去自殺都係因為我個摯友
其他朋友就有贊我，令到我有返自信同自愛
一個人應有既關懷都係由屋企外面既人帶比我
我應該點面對家人？我真心唔知，想聽大家意見
如果巴絲有同我差唔多既情況
或者唔鍾意屋企人請都講下
我今日又比屋企人罵，就頂唔順
唔想再煩身邊既朋友

又冇錢 又冇陪伴
你自己都明啦

我有朋友話佢地嗰個年紀既人係天生天養，佢地都係咁比人帶大，唔會識帶小朋友要既野

好想死全家

家建搬

佢地年紀大遲下要人照顧

冇照顧過你 點解要照顧返佢地？

我都係
屋企人對我來講只係roommates
自細都唔知咩叫愛
大家無溝通
成家人唔會出街食飯去旅行
各有各生活，只係一齊住

絲打咁你感受係點？你幾時先發現咁好唔妥？
你有其他人support嗎？

自細都唔知咩叫愛講得好啱
我大個左先知咩叫愛
係我朋友比既

咁我父母都有煮飯比我食，但就係咁多，心靈上社會上佢地為我做既野真係零，連榜樣都無做到

大家關係好疏遠
有d明明好小事都唔敢講出口，因為大家從來都唔溝通
習慣左，明白左，唔強求
會提住自己將來一定要俾自己的bb過得開心
我好細個已經好想結婚生仔建立個新家庭
可惜仲未實現

你需要AI男友

我反而個屋企咁，對婚姻無期望
覺得唔會有人愛我
都唔想生仔，唔想佢好似我咁
聽你咁講似影響左你愛情觀
但要揾到啱既人無得強求
你都唔好比自己人生一定要達成一樣野既限制
我只係驚你會失望

我屋企都係咁
以為自己對屋企豪無感情 直頭去到有啲憎既地步
但原來當屋企人有事既時候 唔算好大件事 我都會傷心擔心到喊 先明白一家人始終係一家人 不過關係都冇變 都係咁疏離

我覺得係遺傳黎 我屋企又係成家都唔識溝通 全家都咁毒 唉

同你經歷一樣
對住屋企人好似冇咩感情咁
細個嗰陣真係好唔開心
宜家想親近返，但總係好似有心結咁

我係憎佢地，應該話比我㨂，我連朋友都唔想同佢地做
佢地連自己都搞唔掂，連做人都唔識，係完全唔適合做人父母
我仲未講我另外更討人厭既屋企人
但天要安排佢地做我家人，唔做都做左
我唔知點好

你仲想親近佢地
我係唔想已死心
我細個太多痛苦
搞到我唔想理佢地

希望你同你屋企人關係會變好

可能係佢地唔識溝通攪到你毒，你基因無問題
練多d就得

幾廿歲人唔識照顧自己咩 搬左先啦

失望左好多次，免疫左
屋企人對我唔好，所以我對男朋友超好
結果個個ex都呃錢呃感情
不過我覺得一定會有個人唔捨得呃我，真心愛我

我係比阿爸阿媽家姐聯手排斥我一個
我最細 所有事都唔會同我講
所有野都係佢地商量好晒 到最後通知我一句
我係屋企冇地位 冇話事權
連買包餅都會比佢鬧我問左佢地批准未

而家結左婚
冇再返去見佢地
冇聯絡兩年
成個人開心晒
最緊要而家自己頭家我有話事權
人人平等

唔好比原生家庭陰影影響自己

自己既失敗賴落屋家人到
不如屌柒你老母點解生你出嚟！點解生你果陣點唔係天才
又問下自己做乜唔問過你父母俾唔俾你出世做佢地個仔

岩呀！出世自己去搵奶飲

絲打最重要都係識睇人，㨂啱人做男友你段關係先有可能發展落去

我都係咁呀 之前係好憎佢地 覺得咁窮仲要生咁多 又唔識教 成日話咩天生天養自己識大 搞到個個一事無成 對住咁既屋企人係好辛苦 亦都覺得係佢地害到我咁 但屋企人一有事先意識到其實都仲有親情係度既 唉唔識講

多謝你願意分享自己嘅感受，睇得出你同屋企人關係唔太好，由細到大，你都覺得冇乜家庭溫暖，甚至無乜同佢哋傾過計，而且細個仲俾同學笑過，呢啲經歷一定令你覺得好難受同唔開心啦。可能因為細個你唔識同人溝通、相處，令你咁多年都好少同屋企人分享自己嘅事同感受
不過其實你好叻架，無論係學校遇到嘅不快定感受，好多事你都係自己面對，你已經比好多人更叻更勇敢
雖然你同屋企人關係一般，但睇得出你同朋友感情好好，而且好深厚，令到你搵得返自己嘅價值同埋令你有返自信，咁都幾好呀！我相信你嘅朋友會好樂意聽你訴苦，都唔想你自己一個面對
或者屋企人只不過唔係好識同你溝通，不如你主動同佢哋分享多啲自己嘅生活同想法，等佢哋都知道你嘅難處

我有分享過同佢地講過，但係我老豆老母只會計自己做過幾多家務
我老母都對屋企好不滿，佢同我老豆係盲婚啞嫁個d，我同佢溝通，佢會講我都挨左幾多幾多係咁架啦，我唔欠都久左你可以點
我有屋企人仲同我講屋企人要了解既咩，我細個都比人蝦呀

希望你男朋友明你痛苦啦
我連拍拖都好驚
直至我遇過鍾意既人
雖然佢唔鍾意我
但多得我朋友講我係我就已經好好
先令到我考慮揾另一半既事
希望你男朋友比到足夠安全感你
到時或者你就唔驚結婚

最慘係無經歷過既唔會明，仲話你唔孝順

多謝巴打你明白我既痛苦

我明，其實當初頭兩個月，我想同佢講分手
因為覺得自己唔值得被愛
你朋友講得啱啊！
每個人都有自己好嘅地方
一定會有人欣賞你架

當佢地亂up,
你改變唔到佢哋
你只可以改變自己的想法
愛自己多一點

唉

覺唔覺得因為屋企成長環境
唔識去愛人

加油呀

唔識教仔，例如知識、禮貌、道德觀念etc.
父/母冇家庭日呢個概念
買左玩具自己玩
近乎零溝通，連食飯都
每個禮拜總有一日比屋企人嘈醒，因為佢地嗌交

我同屋企人係接近零溝通
純粹係住埋一齊咁

同我幾似但我冇咩比佢哋鬧
但大咗就發現煮飯做家務嘅阿媽原來唔係個個家庭都可以有
其實阿媽都好攰

唔知我仲係a0
但我諗我唔會唔識去愛人
係唔識點用行為言語表達愛多d

我仲有其他痛苦無講啦
仲有其他傷害係兄弟姐妹比我既唔係父母比我既

咁你依家仲會唔會難受

係 即係行為言語呢啲
細細個有記憶見老豆老母就係打交 再大啲就離婚 愛情觀出曬事

A0 too

我諗真心對人，對方都會feel到
依個可以apply落朋友到，但未試過拍拖我真係唔知應該點

離左反而係一種解脫
你都加油
唔好比佢地影響到你
都唔使太驚唔識愛人既問題
有試過好過無試係咪？

睇你之前post都對感情比較困擾
相信家庭背景真係幾有影響

加油too

無帶過開心就由佢啦 再大啲更加唔會有

咁我真心鍾意過既得一個咁多
因為之前都無諗過拍拖，驚人介意我屋企
不過諗返起都無錯過咩既
我有人approach架，但都唔能夠令我放低心防
唔係就唔啱timing
因為屋企既關係，我係好難信人
但都係令我明白到唔啱既人只會帶黎痛苦
令我係愛情上非常寧缺莫濫

屋企對我最大影響，應該係覺得自己生來命苦
驚人嫌棄自己，同埋覺得幸福既愛情又點會黎到我依d命苦既人身邊

所有人愛情觀都受家庭影響架
幸福家庭既人都容易d信人同埋唔會因為屋企自卑
同埋有書講過嘛，好多人既愛情可能都會揾個可以填補童年缺䧟既人

辛苦曬
可能咁講有少少咩，不過始終女面對呢個問題係好少少 你地主要都剩係要選擇放唔放低心防

1）有可能真係要搬。如果父母無理取鬧而你抱住「佢地都叫養大我」嘅心態，其實你唔會上嚟開post，所以骨子裡係知道佢地唔岩，而你可能或多或少希望繼續咁樣被對待。

2）思考自己有冇「冇被愛過，唔知點樣愛人」，同埋「冇得到應得嘅愛」。

都明嘅，有時一言難盡
如果真係關係麻麻，你過你嘅生活，其實真係唔需要理佢哋
而家你未有自己嘅家庭所以先同佢哋一齊
到你大個結咗婚/自己搬出嚟，就發現其實佢哋都只係你人生其中一個步驟，最多都係過年之類出嚟見吓

Same here
細個雙職家庭+幾兄弟姊妹
對上三個家姐 最細都大我7年
童年入面幾乎無佢地存在

細個屋企請工人 比工人打 同老豆講佢唔信
搞到我小一成日自己喊住咁行返學（隔離同學仔既媽媽有關心過我）

小二父母離異 無請工人了
兩個家姐去留學
我要轉去全日制 放學去姑姐屋企等人接

我地係全部仔女都係跟老豆
但老豆由細到而家都係唔太同我地溝通，坐返食飯都無幾句

搞到我好缺乏安全感同母愛咁
感情上好想搵人愛自己

識過幾個女朋友都係姐姐黎
直至而家呢個都係
每次都好易信人 好想被愛
當每次受傷後心入面層冰會越黎越厚
識女仔好多時都係女仔去打動我 令我打開心扉

而家呢個一齊左兩年了
幾乎所以情感都擺落佢度
已對原生家庭失去希望

不過知老豆身體唔好有時都會返屋企同佢食飯鳩坐下都係無計傾

其實父母係自己揀
雖然我自己都覺得銀耳 但.. 係事實黎

我都覺得屋企無理我
得返工
我對人都好冷漠

Same here 屋企人太垃圾
我都立志一定要對第時bb好啲

好辛苦
覺得自己好戇鳩 因為相處咁多年產生咗啲所謂「親情」 但其實自己由細到大9成同佢哋一齊嘅時間都唔開心 永遠都唔會問我想要啲咩
我做到佢啲所謂要求啦 都仲係管閪住晒
所謂對我好就係格硬塞啲佢心目中嘅嘢俾我
仲要成撚日提住自己有幾好幾好
嘈過幾次佢問我係咪以後都唔使理我 我話好
但最後又係煩鳩住我
呢一年仲要講埋啲冷血賤格嘅嘢 好撚想搬
之前住咗幾年hall 好掛住嗰種自由嘅感覺
可以自己一個人 唔使對住都已經好開心
其實我已經冇乜要求 有時望到其他人真係好羡慕

睇心靈雞湯書
先學習做個有自信既人
然後每一日目標就係重新建立自己性格
最重要係你已經知道你屋企人係pk
就唔好再相信佢地任何說話
同自己講一定要爭氣
相信自己 將來成功後頭也不回

絲打都好過我當年啦
我係廿幾歲先醒覺
我一直比家人情感勒索左廿幾年
但我好努力做好自己 好乖 所有事都聽佢地話
好比心機讀書
未入大學之前唔可以同朋友出街我都接受
希望家人能夠讚我一句
但到我多左見識後
先意識到自己好自卑 又唔自愛
我連著衫都要著寬身 因為自卑
上到大學開始明白是非黑白
內心開始有自己想法
但一直都唔敢反抗
因為由細到大都冇學過點同家人溝通
唔識反駁反抗
之後阿媽情緒病
拎住把刀要生要死
我又再一次比佢情緒勒索成個人龜縮again
後來識到我男友 而家老公
佢係我既相反
父母好錫佢 佢可以鬧阿爸阿媽
點鬧都冇隔夜仇
連我同佢初夜佢都同佢父母講
我好羨慕佢家人關係咁好
慢慢我老公就從一個唔健康家庭拯救我去另一個健康家庭

如果絲打仲係學生
你一定要比心機讀書
知識改變命運
你一定要有信念相信自己
做個正面既人
先會遇到正面既事

用腦啦

補多一句
當年有個朋友同我講
「親人又點 唔好睇咁多tvb啦 好洗腦架」
你一個人來呢個世界
走都係一個人走
真係唔洗咁care親人定路人
對自己好既人就要珍惜
唔夾自己既就要疏遠

原來唔係得我係咁

情況類似 但幾enjoy 各有各空間
各有各精彩 間唔中講兩句已經好夠
老母成日同佢班frd出去玩又一齊去旅行（疫情前）
間唔中互相帶啲手信比大家 升職可能就請下食飯買下禮物仔咁 但平時真係0交流咁濟

壞處就係太習慣就會唔鍾意太多社交同埋唔太識講野
始終由細到大都無個環境長時間多人傾計

多謝絲打詳細嘅開導
我諗我清楚要點做lu
Thank you

佢哋都未體驗過父愛母愛
唔好期待會改變、改善
早d接受現實就最好

唔好被呢樣嘢綁住自己啦
亞洲人孝順基因困死幾多人

你係咪認真架

人大左 屋企先比到開心我

唔好諗太多家比左d咩你 / 你比左頭家d咩

應該諗點樣可以令自己係頭家入面有咩係做到